梁子超；新春聚會衍生的傳播源或於未來數天出現，復工復課時或有反彈

本港新冠肺炎疫情似有回落，昨日(15日)僅錄得9宗確診個案，宗數屬11月中以來最低。呼吸系統專科醫生梁子超認為只屬短暫現象，新春聚會衍生的傳播源或於未來數天出現，疫情仍隱憂，復工復課時或有反彈。

呼吸系統專科醫生梁子超今日(16日)接受港台《千禧年代》訪問時解釋，近日本港確診個案下跌，由年初一錄得源頭不明個案9宗，急跌至昨日2、3宗，相信只屬短暫現象，農曆新年聚會衍生的傳播源或於未來數天出現。

他續指，近日預約檢測服務爆滿，或令有病徵或高風險因素的市民未能盡早檢測，在復工復課後疫情有機會反彈，疫情仍存在隱憂。

咁永遠lockdown 一定最安全

復工

第四第五波有幾多公司真係有停過工

新春聚會會衍生傳播但係返工唔會, 都係返工安全

病毒話搵工ga人有無敵抗體 不了

究竟邊到停工

黎字頭

政府自己囉
d wfh 根本唔洗做

以前覺得做醫生好叻

而家真心覺得佢地離地加讀死書

講野冇邏輯 9唔搭8

記得條撚樣上年支持上飛機要比健康碼